菲律賓立例強制學生畢業前種10棵樹 一年種1.75億棵救地球

保護地球，人人有責！為加快推動綠色運動，菲律賓最近將種樹列入法例推行，規定全國大學、中學和小學生，每人畢業前必須種滿10棵樹，順利的話，一年最少能種下1億7500萬棵新樹。

據《CNN Philippines》報道，菲律賓是全球森林砍伐最嚴重國家之一，加上非法砍伐問題屢見不鮮，令森林覆蓋率從20世紀的70%，大跌至20%。部分地區更因缺乏林木保護，遭受嚴重的洪水和土石流威脅。

一直以來，菲律賓都有畢業種樹的習俗，因此將習俗列入法例，當地民眾亦沒有反彈。該項法案「Graduation Legacy for the Environment Act」由眾議員Gary Alejano提出，他希望這能提升年輕人對地球的責任感，作出多一分貢獻。

Gary Alejano估計，每年有超過1200萬名小學生畢業，近500萬名高中生畢業，還有約50萬人大學畢業，若順利執行的話，每年將有1.75億棵新樹。即使樹木存活率僅餘10%，這個世代仍能種下5250億棵樹。

種植位置方面，將會集中種在現有林地、紅樹林、部分保護區和軍事保留區、廢棄礦場，以及特選市區等。至於種植的樹木種類，會根據各區位置、氣候、地形去選樹，暫傾向選擇原生樹種。

當局希望，新法例能提高新一代的環保意識，並促進更多生態倡議行動，一同守護地球。

唔撚好以為開正常post可以洗底
請問StableCoin(會員#2748)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

每睇十條片，pronhub就種一棵樹，
我一日就間接種1棵，一年成365棵啦

支持植樹活動

伐林人：支持

賓狗呢啲地球既癌症滅國算啦仲環保啲